有冇巴絲屋企人日日都喺度錢錢錢

完全唔撚明點解要用錢嚟衡量一個人成唔成功

利申：冇錢

咁你點衡量其他人?

才華

有才華咪有錢

有錢有好生活唔洗捱=成功

老婆成日屌柒我玩手機驚唔課金算唔算?

唔好咁講，梵高都窮到西咁

但梵高唔洗用6百萬400尺ge樓

咁你點量化才華黎睇人成唔成功?

或者咁講
教書佬搵錢可能唔及紮鐵佬，但論才華一定教書佬叻啲

你去返佢個年代，你都得

教書佬搵錢>紮鐵佬
而且 點解教書一定好才華過紮鐵？
定你既才華只限書本知識？
紮鐵佬都識好多地盤/裝修技術
呢d都係才華 只係大家專業範疇唔同

才華無用，現實條女同佢父母咪又係睇你搵幾多，有無家底，有無樓

次撚次嘈架都係為呢樣野 我減人工都唔敢講出黎

價值觀

Same

食懵你，除大西北幾十年樓，出面仲邊有，6球300呎咋，再遲d變100呎，港豬接受能力係一張床，有排升

啱，睇職業黎定性人的價值

屋企人成日話，阿邊個阿邊個揸幾層樓點點點又話人好勁
次次d有錢藍絲講既野佢就當係金句咁樣搬出黎講
然後我問佢咁誠哥呢，就扯開話題，又話人廢，痴撚線

又唔係個個女仔都睇錢嘅

雖然現今香港多數都係

個女仔好有錢咪唔睇錢

好大壓力
仲會拎自己嚟同人哋啲仔女做比較

佢地成世人眼中只有錢, 真係廢撚到呢

藍絲共通點
一駁唔到就人身攻擊

梵谷的母親出生於海牙的一個富裕家庭，[7]1851年5月與梵谷的父親結婚。[8]她是一個虔誠的信徒，重視家庭。[9]梵谷的祖父文森（1789–1874）也是一位牧師，1811年自萊頓大學獲神學學位，梵谷的名「文森」就來自於他。[10]梵谷的五位伯伯叔叔們，有三位是相當成功的藝術品交易商。梵谷的父親與這三位做藝術品交易商的叔叔伯伯感情很好，也經常在一起談論藝術，因此，梵谷所成長的家族中，已經與宗教和藝術擁有著深厚的淵源。[11]

梵谷的父親薪水並不高，但是當地教會給了他一套房子，並派給他一名女僕、兩個廚子、一個園丁及一匹馬和馬車，其母也一直向孩子們強調他家屬於當地上層社會。

no money no talk

成功靠父母幹
屌返你老豆老母無比本你做生意LA

因為佢地要你養埋佢地 你屋企人應該係一定要你交家用仲會嫌你交得唔夠多

因為無能力去衡量人嘅性格，能力，唯有量化去睇

傻鳩發現

我估每個窮人家庭都係咁

Sor囉

因為如果香港你冇錢 屎都要食

衡量其他人做乜撚,你自己做好自己咪算數

應該係屎都冇得食

我係俾人衡量嗰個

點解讀書佬才華叻過紮鐵佬？

因為現實世界係冇人有咁多時間去睇一個人既才華，錢就係一樣好客觀既野黎判斷一個人有幾多資源，愈多資源就代表個人愈有能力 (能力唔係完全指個人能力，係包埋佢擁有既資源帶俾佢既優勢)

扯遠左，老一輩既人生除左錢去定義就真係冇其他野

真 有時返完工放假起屋企打下機都仲要受氣個下最難頂

教書一入行起薪點都兩萬八，過多幾年點會唔及紮鐵

Sorry樓豬講錯嘢

咁你屋企人成唔成功先
佢成功有幾層私樓留畀你就無所謂啦

你打機都要有勁裝有錢打到龍先叫成功啦。。
唔通日日打史萊姆咩

你問番佢佢果幾層樓呢？

你住幾多 食幾多 全部都係睇你有幾多錢決定 甚至你既生死都係錢決定
呢個係資本主義最恐怖之處 而共產黨將呢一點係香港人身上極大化
對比其他國家 香港稅率雖然低 但個商家佬income 可能比其他國家仲高 真正富可敵國 但同時政府收左咁多稅 就益比大陸d商人起大白象 香港人就食屎 or 屎都沒得食

請問閣下有咩技，能夠稱得上係才華㗎 ？

點去量化才華？

做物流送貨有才華啲定做food panda 車手有才華啲？
做馬會職員同做廚師又邊個有才華啲？
做銀行private banking teamhead同做生意賣珍珠奶茶又邊個有才華啲？
根本比唔到。

用搵幾多去衡量一個人成唔成功係好膚淺，不過始終係最無bias、相對公平嘅一個條件。

嘩。。都幾屈

內涵

其實無錢何來才華 當你接受唔到好教育，連聽日衣食都要擔憂，一日打幾分工無晒時間人又攰死，又無機會識人擴闊眼界，你iq 180都死啦

佢過得開唔開心. 身邊有無珍視佢既人

開心唔代表成功
成功唔代表開心

成日睇外國人教自己整家私，覺得好勁

自己都動手能力咁強就唔洗焗住幫趁裝修佬

紮鐵一樣識好多野
點會冇才華
兩樣冇得比 唔同範疇 兩個都咁叻

有
不過係我黎

人地父母買層三房新樓獎勵個仔大學畢業喎

樓主background係點？

跟屋企人住，公屋，自住？

華人係咁

出邊大把入行做合約TA炸，唔係個個都禁好搵到長約教師

紮鐵又唔係個個月有工開

心照啦

我又唔同意，其實開心先係最緊要
人生過得開心，才是成功
當然大部份人有錢先會過會過得開心，我就係呢種人

咁只有睇你定去定義 "成功"

開心最基本都係因為衣食住行樣樣都無憂, 咪即係有錢囉
光合作用, 間房憑空變出黎既咩

點解要用囡嚟定義自己成唔成功？
其實毒撚一個更開心

毒到幾十歲住老人院就真係開心啦

到時成班院友都係連登毒撚

好少人有才華但搵唔到錢

呢個係事實嚟嘅

藝術野就難講啲

我老母都係

娶到個凡事睇錢嘅八婆
日日為錢搞到家嘈屋閉
最後臨老仲謀埋辛辛苦苦搵返嚟嘅身家
結果攞住老綜入老人院

但係教書佬可以做地盤
地產佬做唔到教書佬

地盤佬

又迫死樓主

利申唔係睇唔起人做地盤

有女都唔一定開心架
有女，條女都可以早死過你

有陣時唔可以夾硬嚟

有錢可以揀女，無錢就收得皮，所有生活質素都係源於錢，唔好同我講窮都可以好快樂，有錢人好多煩惱

衣食無憂係快樂基礎都無錯
但好多人衣食無憂都好唔快樂
好多人好有錢都好唔快樂

個老婆係你娶既, 你要娶個咁既老婆係抵撚死

兩者都有才華，大家都有專業技能，只係唔同性質
你呢個判斷，其實係讀書多嘅人就有才華
學歷同才華唔你有必定嘅掛鉤

早死太多可以再娶, 八十幾九十歲人佢早死過你係好正常但有仔女, 無乜所謂啦

樓主借個位黎置頂可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

邊個話地盤佬教唔到書 去教院讀返幾年就得啦
睇有無心做同年紀架姐
周杰倫搵錢都勁過教書佬
你叫佢去教書佢都教唔到架
而教書佬一樣可以去做歌手
但做唔做到周杰倫咁勁先？
你又會唔會話周杰倫無才華先

有錢人既煩惱係窮人永遠體會唔到既煩惱, 都係一種優越

有錢唔一定快樂
但窮到衣食都要愁，就一定唔快樂

有錢人唔開心既原因同窮人差太遠, 一係追求精神滿足一係貪婪想搵更多, 但整體而言, 可以追求物質以外既野係一種幸福

做人有冇錢都會煩，有錢煩好過冇錢煩。

唔少中港婚姻都係咁嘅結局

就係讀唔成書先要做地盤
你叫個地盤佬走去讀教院
佢要retake幾多年先夠分入教院
咪只係玩死佢
職業冇分貴賤 不過人各有長有短

過程都好重要，話晒都有西屌開心過。

有 老母個邊d親戚全部因為錢銀問題反晒臉
年年都唔洗拜個邊年 佢地成個家族都係咁 cls
都唔知呀婆呀爺點教

佢個比較, 紮鐵既才同學歷既才, 得到既難度同時間都係後者更高更花光陰
自然有上下之分

現實就係有錢可以解決好多問題 同 生活質素

當然唔代表要單純睇錢，睇嘢可以有好多角度。

咁樣嘅成長環境搞到價值觀都有啲畸型

係架 咁係咪代表地盤佬=無才華先

才既高低唔係計學歷, 係睇你既才係市場入面係邊個類
周生既才係市場入面極少而又同時賺錢既類別, 自然叻過教書佬啦
但當有一個教書佬有周生接近既音樂才能, 周生咪會比下去

踏入社會開始，就諗盡辦法R錢，計到盡

真理, 仲可以令下一代煩更少煩惱

條路自己揀
支港婚姻係自作孽

另一個角度睇
地盤佬入職條件同難度, 可唔可以算係有才華
頂多叫做才能

上黎講屋企人睇唔起你
自己一樣睇唔起人

樓主講緊有才華搵錢能力唔一定高嘛
咁事實代表唔係有才華搵唔到錢
只係佢才華唔夠高

普遍係才華愈高愈搵錢
現實都要睇社會環境
例如有好高藝術才華係香港都係搵唔到錢
係美國做工程師人工屌打醫生, 香港調返轉

因為你成功唔成功有無才華都要食飯囉
無錢食屎咩
利申 窮撚

想問如果樓主屋企人唔睇錢, 咁你有咩才華比你屋企人評價你?

你搵知自己冇人要既醜女咪唔會同你講條件囉
覺得自己有得揀個啲都想要個可以保障自己將來
有個大波白滑靚女同暗瘡肥婆你都想屌靚女啦

最重都係做到衣食無憂，再加上不要有無窮的慾望，包括物質及非物質（權力地位），更重要係不要負一些不必要的責任﹐如生仔、不停升職等，咁就可以開心一世。

咁做雞做到買樓係咪威過做藝術或者科研然後搵好少？

廢老係咁
無需要理會

Nikola Tesla 都好有才華㗎
窮到仆街

地盤佬又煙剷又鍾意叫雞
Degree都無個
除非做到日本匠人咁
地盤技術好易被人取代

講到所有人結婚之前就已經徹底了解到佢地嘅伴侶咁
如果係咁tbb就唔會有咁多on99 三角戀 婚外情 家庭糾紛 爭產劇
而現實都唔應該會有離婚呢樣野

60歲死囉
反正冇得強求，唔可以為唔想自己一個就鳩搵

一定係咁啦睇
拍拖幾年, 條女都會同你AA制/唔駛次次你出錢, 但一結左婚就會全部同你睇錢
現實離婚都唔一定係錢, 相處/感情/出軌 etc.
事實就係好多人未了解到對方同埋對方屋企人就結婚, 特別係個D年齡大趕住結婚
TBB d濕鳩劇劇情需要就唔講咁多啦

唔一定要鳩搵, 睇你有無心

咁其實教書都只係一種搵食才能
玩音樂 藝術 運動叻個d先叫才華
普通一個教書佬真係唔覺特別有才華

識搵錢都係才華尼，係咪歧視搵錢叻既人

梵高啲畫唔係賣幾十億你會識得佢？

可惜佢係死之後先出名

才華=知識？

And what is ur superpower again?

I’m rich

佢地成功就唔洗同你講錢啦

所以我好撚憎我老母
發左達返左去大陸住 每個月都去旅行
仲要歐遊 買左勁多名牌袋
拎晒d錢去fing 從來無比過錢我老豆
仲成日屈埋老豆d濕碎錢
最撚鐘意玩咩微信朋友圈係到同班豬朋狗友鬥富貴

細個老豆有錢d 過得幾舒服
但小學金融海嘯gg左
之後好辛苦咁養大我同屋企仲有個細
到6x歲都未退休
條仆街只可共富貴 不共患難
嫁左比我老豆之後成幾十年唔洗做野
仲唔撚夠好咩 好多人兩老都要做野

屌我而家無比家用比條仆街
將來都無諗住養佢
仲有個細既 細細個已經好憎老母
佢話大個左都唔會理老母 只會養老豆

八両金都好有才華